社署設熱線籲情緒受困市民求助 灣仔區議員辦「抱抱會」為市民打氣

早前3名年輕人相繼輕生反「送中」，今日凌晨再有網民留言，聲言要以死相諫後失蹤，全靠民間自發尋人，終避免第4宗慘劇發生。社會福利署在反送中運動以來首次發稿，呼籲有需要市民向親友傾訴，並尋求專業協助。對於社交媒體流傳不少輕生的留言，社署呼籲市民珍惜生命。

署今午出稿，總臨床心理學家陳耀基表示，留意到社會上近日瀰漫着鬱悶的氣氛，有人甚至認為已沒有解決方法，情緒感到困擾。他呼籲，有需要市民主動與朋友或向專業人士尋求協助，「如你有這些情緒，反映你很關心社會，若然你的情緒受到別人明白和接納，可幫助你度過這艱難的時刻。」

陳耀基亦鼓勵，市民多關心身邊人，用心聆聽他們的心聲，嘗試理解、包容他們的訴求，一同分憂、互相支持。但同時亦要顧及自己的情緒，「如你希望成為別人的支援，請先照顧自己，好好休息，這樣才可釐清思緒，平伏心情，讓你更好地面對目前的處境。」社署設有24小時熱線2343 2255，歡迎有需要市民求助。

香港社會工作者總工會總幹事許麗明認為，支援工作永遠不會來得太遲，「社署肯做好過唔做呀」，面對一個又一個的輕生個案，政府無法再逃避下去。但她憂慮，市民已對政府體制內的機構失去信心，過去收到不少尋求支援的訊息，當中有求助者表明，不願意與政府相關的社福機構接觸，更何況是社署。她認為社署要重建港人信心，「保證接觸佢哋唔會被補、個人資料唔會被披露出去」，否則無人會願意求助。

香港臨床心理學博士協會就發表聲明，呼籲社會各界冷靜面對爭議，避免任何形式的暴力行為，同時促請政府廣泛聆聽持份者的聲音，深切檢討今次爭議的成因，並透過具體行動撫平公眾情緒，避免民怨再次升溫，盡快為社會療傷。為了支援因今次事件而造成心理創傷及情緒困擾的市民、年青人、議員、公職人員、記者及其家人，協會與心靈藝術治療學會協辦推動「心靈友伴」社會動盪心理支援計劃，為情緒受影響人士提供義務情緒支援服務，市民可透過Whatsapp 與註冊臨床心理學家和社工聯絡，承諾所有個人資料將會保密。

社署設有24小時熱線2343 2255，歡迎有需要市民求助。

呢一條熱線好鬼

抱你老母咩
暫時咩都唔好信

政府部門 暫時冇一個可信

不要相信任何政府機構

唔好打去

好似57 年搞大鳴大放，叫大家放心講，跟手黎個秋後算帳

黃衫果位絲打
我要抱抱

社署指引遇遺法個案必須報警。
所以唔！好！打！

之前夠話病人資料會保密，睇下陳沛然醫生手上個份係咩

打電話去社署 = 送頭

shit打漏字
係好鬼warm先至岩

社置， 收皮啦

社署 收皮啦

淋病 以前咪管社署架囉

出錢請一堆大波靚女抱抱會我就去

社署篤灰可能性超高
記者:點解用病人記錄拉異見者
一哥:唔通有犯唔拉

{我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷}

楊雪瑩

可能來電顯示直接顯示係警察總部都似